做左10年餅房 你問我答

街檔 酒店都做過 請出題

咩餅最好食

做過邊間大酒店

做左咁多年都仲係咁鐘意食Tiramisu

講左就爆架啦

間野係金鐘 依架番緊工

人工有幾多？
點入行

依架$2xxxx
好多都係番pt 入行

想返pt有咩條件先得

當初係點入行？

我意思係興趣定等錢洗果啲

係咪有人介紹先做到？

有d 地方見你有手有腳就請架啦
佢地會講明就算白紙都無問題

jw 個大佬係咪仲好環保團

金鐘三寶

白紙一張咩價位？

依家做包可能好過入行做餅

當初因爲興趣啦 細個果時真係熱血！

由其d通宵包佬

JW Tony

好中意食忌廉
點算好

百佳有噴罐裝

又唔一定既
我試過自己膽粗粗走去in朗豪

最後當然無請到我

依架出面都好似1萬蚊起跳

有冇做過tst酒店

兩萬幾係要幾耐經驗？
好似開心過坐office on 99

有無邊啲款你唔建議我地食？

你話你初頭好熱血，但依加呢?

有冇邊d餅你唔會介紹俾人食 同原因

萬豪？

20000以上 應該係做chef de partie依個職位

Pastry chef

我朋友想 學整 西式甜品
請問應該點開始 ?

知唔知得出有冇用地溝油？有冇反式脂肪？

無
餐廳就有

大概6年以上
又真係幾開心 日日都好忙好精彩架

無地溝油啦 想死咩

低糖cheese cake
同埋
少食多滋味

職業訓練局有課程
我都係讀職訓局入行

依加的確無之前咁熱血啦
始終係份工作 唔可以諗得太簡單太理想化
但同時個人都實在左 可能見識多左掛

如果以肥黎睇 非心太軟莫屬
主要成份都牛油

唔講邊間啦
依行 行頭好窄架渣

日日番工都整野食，放工會唔會唔想整野食
同埋有冇女仔做廚房

有冇食批生果阿姐

炒緊散

非學生哥想轉行入黎條路應該點行？

廿到尾

咩時候諗過要唔要轉行？

番到屋企唔想再入廚房

有女仔做廚房架 不過就唔多

我同d批生果呀姐好熟架
佢地批d生果我就有食

加油呀

咁樓主你果到請唔請呀

試試留意一下facebook會有d 餅房page
會有師父係入面搵炒散架
由炒散做起轉長工吧

哇

以前我都好有興趣做餅
實習個時做餅房 我都有OT架啦
痴撚線 佢地個個早又早番過我 遲又遲走過我
真係好慘
巴打你好叻

我果到夠人啦

過獎過獎
我都係搵餐晏仔姐

依行工時比較長 平均一日都做12個鐘
如果撞正有event 或者有比賽就...

左

炒散通常做d咩多？
個page有冇提示下咩名

留名，有啲想入行

通常都係fill下buffet 手板眼見功夫
知道有個叫hotel朋友仔 嘅page

諗清楚呀巴打
工時長人工低

衰過做看更
最撚仆街就係，其他department當餅房好得閒
有時候飯都唔得食丫！屌佢老母

無錯
因為我地都係房入面埋頭苦幹
出面嘅人 係唔會明白

做包通宵？

有冇recipe

永遠係canteen熄燈後先有得食飯

剛剛收工

是有的

我個邊又無誇

無咁誇

想要普通焗個種cheese cake個種
姐係芝士糖加蛋黃加馬拎個種

唔係全部餅房都係架咩

留名學習，會唔會曾經同你見過

不過都冇乜可能，同區附近有咁多餐廳酒店 我都對餅房好有興趣想知你哋圈子競爭大唔大

我個隻靜係得cream cheese 加蛋加糖

行頭窄 因為相對其他部門唔洗太多人（當然酒店除外）
我自己又唔覺得有好大競爭 可能成班後生仔玩得埋掛

話唔埋嘅 可能真係見過呢
巴打又係同行黎？

我之前做餐廳個時 直頭有得準時收工

Cream cheese----500g
Sugar---------------100g
Egg------------------155g

Thx
但依種好實淨 夾係brownies上面食就正

依隻係New York Cheese cake
睇黎日式芝士餅啱你d

巴打你認為ladym值唔值呢個價？
計晒佢名氣，用料，用人方面
同埋你認為邊間性價比最高，你最欣賞？

係啊巴打

日芝好似好sponge cake唔太鐘意
我鐘意個種應該係焗個種blueberry cheesecake走blue berry咁
Btw New York cheese cake個底用咩做會好食啲？
仲有依排好興咩梳乎里芝士其實又係咩黎

處男不小心地留了個名：)

處男不小心地留了個名

入行初學係唔係先由打蛋學起

的確係我眼中自助餐同放題屬於高危玩意
不過大公司管食物衛生管得好嚴 佢地會好睇重衛生
大量生產唔係最危險 如果多人食 好快要整過d新
最驚係今日留聽日 聽日留後日 後日繼續食落去

就咁打蛋無意思嘅
直接搵d簡單嘅甜品黎整
整完又有得食 又可以請人食下
功夫一係唔打 一打就打全套嘛

兩個鐘解凍

其實都好睇你點解法嘅

有個問题想請教下:點樣可以做個餅底焗完
之後唔會散可以實D

其實係睇你油餅比例同你撈兼壓得好唔好
無記錯3餅1油

都係vtc出身，做緊尖東其中一間酒店

咁多酒店撚

明解

Icon

巴打港香 ？

大家可以交流下 等小弟學多d野

唔係

九香

或者可以試下焗好個撻皮 再加cheese cake 漿焗
又得左

Im...其實上堂教壓好個餅底再放入雪櫃
雪硬10分鍾，應該無做錯係壓餅底唔
夠實，如果用包装餅底個份量係幾多？

曲奇點整先好食？
Btw有冇諗過做包佬

無諗過做包佬
我地d曲奇入埋包佬數

曲奇第一大忌

忌熱食

牛油打起少少 出左黎夠鬆都唔難食得去邊

點睇成行成市ge igshop
覺得質素點？你自己有無試下？

咩味都唔加最好？
Btw要打起？
咁美式曲奇呢

有無諗過出國做？

曾經諗過 但都係留番係到學多d野先

Brown sugar 軟牛油
碎朱古力曲奇

生果係咪基本上都唔會洗?

無試過igshop
巴打可以講多d嗎

生果會洗呀
一盒盒番嘅berries唔需要洗 好乾淨

無呀我見都幾多人擺上ig賣
諗住你做呢行可能都會賺下外快想問你行情

D人話做廚可以移民

其實要做到點先合資格？

年資？職級？同埋使唔使讀咩

認左同自爆有咩分別

你覺得街檔多野學d定酒店多d?

我覺得酒店多好多

可唔可以具體d 想入行

街檔少款 全部下價野 冇特色 係練到速度囉

p.s 鳩估

當年有朋友話想係VTC學西餅，

點知面試要用英文衰咗

其實要唔要識英文

無錯呀
第一 人少
學習對象自不然少
街檔一般行3-4人視檔口大小各有不同
細檔直頭1人檔仲要睇埋沙律

第二 款少
通常一間餐廳多側6-7款甜品
少側1-2款
如果Chef 唔轉menu 真係會有d悶

有利有弊 我自己就覺得餐廳自由度大 有好大嘅發揮空間 有時間自己又可以試下其他新野

之前係海港城一間意餐做過
間野依架搬左帝國中心個邊

其實識基本英文就可以 識睇recipe就夠

利申：小學雞英文

巴打你係香港同外國最欣賞邊幾個餅廚？

法國嘅范樹娃

Haagendaz個個？

Mr. Jean-Francois Arnaud

曾經係餅房玩過，炒過幾間
見到巴打做到十年，好勁

我都係搵餐晏仔姐
除左整餅 仲識d咩呀
出到黎邊夠你地班後生仔黎呀
Btw 餅房嘅生活 又幾多姿多彩嘅

我眼見同屆出嚟，好多撈個一排餅再轉第二行，捱到十年真心佩服，尤其番酒店都唔係個個捱到

其實屆屆都係咁
我個屆都唔例外 不過我依架同另外兩位同學仔同一個餅房 都算係一種經典

其實都好懷念酒店街檔生活，有陣時都想炒番一兩日過癮

有無玩過比賽

有呀 攞命 但真係好玩

覺得Lady M d餅好唔好食

我無食話呀 放假有機會去試試

錯字 無食過

Jfa

Mousse點整先好食？

Jfa成日去icon

Yes

Jfa每黎一次，icon餅房肯定又做死

懷疑你係icon做

返工時間係點？

你估下

請唔請1仔
做過幾年酒店
出左黎街檔好想入返酒店

請唔請人？

姐係係啦

估多次

肯定係

唔係既話樓主爛春袋

食個時期有d難 個個都等緊年尾個份

8am-7pm

一單要整幾長時間？

玩到春袋咁大 我有少少怕羞

唔請啦 全員進入作戰狀態

打錯字 依個時期

一單嘅意思係指一單咩先

返過邊間 我個間啲餅買多過自己整喎

有d老闆心諗 我養少個 拎d買錢買餅好過
唔洗擔心你做做下唔做 又要搵人接檔

未答你問題
返過尖沙咀spasso

究竟mousse點整先啱
有啲係個base撞蛋黃加魚膠fold cream
有啲係忌廉糖打起 蛋黃糖坐熱 加魚膠 撈base fold 忌廉
好多唔同方法呀

我自己一直都係 base煲滾熄火加魚膠先
再撞（蛋黃max糖）
最後fold忌廉

咁樣融到糖？
Base唔洗加糖？

Base嘅熱力足以溶化蛋黃入面嘅糖

我輸

如果糖放入base到煮會唔會有不同效果？

影響不大 唯一影響係溫度
煲嘅野多左 熱量自然大左
Fold完cream 可能會因base太熱而變得削身
不便於使用

早個排係icon 有比賽 我地可能已經見過面

你係咪金鐘三寶到做

Fonterra個個？
唔係得啲聖安娜去咋咩

咁creme brûlée 啲糖加落黃到同加落煲忌廉到有冇分別

有冇參加比賽贏過

拎過次安慰獎

聖安娜唔係上年咩

丹麥提子條點整？

你覺得邊間啲蛋糕好食？
點睇Italian tomato啲蛋糕？

原來又一年

垃圾

以前都讀過西廚 做過餅房
即之後就轉左行
真係唔夠人黎

蛋黃唔加糖 直接撞落去好易熟哂起粒粒

加糖會避免到？

我唔叻整包 不過可以幫你問下

垃圾

比你快過我

糖會分解 分擔熱力

咁你地覺得香港邊度既餅值得一屌

撻皮唔脆

文華
Royal garden

鐘意分蛋法定全蛋法打蛋糕？

有無專業少少既餅書推介 ？

點睇glazing 呃到咁多人？

仲有想問puff點整？
我整個次裏面好似包咁好密

我又唔覺得呃人嘅
反而我自己仲幾鐘意

應該你推得未夠身

依加周圍都用

Glazing真係方便到極又唔會唔靚

唔會雅色咩？

有咩好推介
其實我覺得幾好食

個glazing反光出賣左你呀

依隻唔會 仲好好光澤

咁你覺得唔用glazing 應該用乜

噴朱古力都係唔錯嘅選擇

呢隻glaze點整

個樣成舊屎咁 睇到都當睇唔到啦

食餅係咪真係有餅味？

同埋glaze下面d紋

睇返個餅係邊間酒店咪知你做邊間

似Jw

通常都係glucose /cream /cocoa pwd/gelatin果d🤘🏻😎

又好似係啵

煮個part 有d複習
要慢慢講

紋係淋之前加落glaze到 再淋就有

JW d餅好好味架！

煮到個"傑"度好難掌握
用之前叮完再blend?

都係煲奶推粉 落粉之後一定要推熟
之後粉團搞到室溫先落蛋會好d

唔好叮太稀 blend 落無咁多泡

點先知熟未？

聖誕節整咩蛋糕好

樹頭蛋糕
好睇又好食

開火推到少少痴底 推多一陣就差不多啦

我想收工丫

仲未收 又十一點呀？

有冇食譜些牙

其實會唔會放棄生活咁有d想轉讀

唔撚出奇

會

如果pt做起 通常第一個位會做咩多?

Fill buffet

一星期番晒7日？

有時候放假都返去

Vanilla 點煮先出味？

張vanilla 條 垂直中間開一刀 挖哂d vanilla 籽出黎連埋啱啱個殼一齊煲就出味啦

麵包布丁 點整 好鍾意食

有冇話慢煮定滾佢？

基本上一煲起 味就出架啦

麵包淹牛油 個人覺得牛角包仲正
再加蛋漿拎去半蒸焗就得

蛋漿上網都會搵到份量
面火控制得好 可以焗到外脆內滑

唔讀vtc就咁入行會唔會差好遠？

焦糖點樣睇煮好未？

會 我就係VTC入行
入面10個人整一個餅
出面1個人整十個餅
基本上你讀完出到黎 所有野都係要從頭再學過

糖要溶哂
你會見到啡色但清澈見底
當然唔好煲濃 去到尾段 最好熄火 用煲嘅餘溫煮
會無咁易過火

放假試下先

收到風今年出幾多未

高手們 開魚膠粉果陣有咩要留意

應該穩袋三野

魚膠粉加糖開會好d

用凍水開

求普通海綿蛋糕recipe

Part A

Egg yolk------300g
Sugar---------175g
Water---------300g
Oil_-----------200g
Cake flour----200g

Part B

Egg white----450g
Sugar---------150g
Corn starch---25g

A. Oil max Cake flour 再順序加 #Sugar #egg yolk #water
撈埋哂會成稀糊狀 待用

B. Sugar max Corn starch
Egg white 打起
慢慢落埋Sugar Corn starch
打至糖完全融化及企身

再將Part A max Part B 就完滿結束架啦

可以用全蛋法？

油用溶左既牛油ok?

係咪同tomato差唔多價錢嘅？上次食完tomato覺得冇乜特別 但好多人又話好食

點先係一件好食嘅蛋糕？

Between上面間JW即係邊間？

無試過 應該無問題
用開欖油

不能夠
有一個全蛋嘅份量 但有加乳化劑

唔落乳化會點

容易沈 落左想沈都幾難

我自己覺得好睇兩樣野夾唔夾
夾得到 比你就咁單一咁食
層次豐富好多

JW Marriott

都好多架

19歲入行 做左三年餅 做到灰 出埋花紅就疊埋心水轉行工時長人工低 又要比啲客當狗

我有唔少朋友都係咁
仲後生 出去打多兩個圈 先再決定做邊行啦

唔好好似我咁 堅持夢想

其實我真係好鐘意做餅 我份人好憎睇書 但我見到啲書講餅講甜品我會好想睇哂佢 但上個月我老豆老母暗示想我搵多啲 咁我就明白係時候放棄喇

點解要咁容易放棄自己嘅理想？搵錢少就代表你能力低？我完全唔明白 我自己都明白工時長人工低真係會做到灰 不過真心希望巴打撐住

但現實係，係香港做廚份人工真係唔太好
如果為興趣，不如拎少少錢出國學仲好

藍帶

巴打搵幾多?

去馬拉搵jfa

下星期去

太古廣場 香格里拉 萬豪 柏舍酒店

即係岩岩個次恆天然有出賽

佢間野咁出名？

真係同自爆無分別

巴打去馬拉去幾多號?

9-14號
死就死啦
新年快樂

有機會撞到你
新年快樂

真係！？
有個伴就好啦

真係相認區

年年十一月都請D神人搞workshop

新正頭玩自爆

去果邊旅行咋 十二號到

巴打上3 days course ?

去到14號

証明呢行好細

無錯

之前比賽個日有無同icon人傾過計

應該問有冇同你傾過計嘛

我個日同好多人傾過計

屌我真係懷疑我識你

傾計好似無

係外國酒店做Pastry cook 留名

話說我大佬係香港過黎幾個月
2017年香港新酒店開 佢都有可能番去做
可能跟埋佢番去
但唔知香港人工行情係幾多

真係唔出奇

焗蛋糕面火低火應該分別幾多？

唔用風爐？

家居

仆街

條友真係仆街黎

大家心照咪算 係都要post出黎

啱啱出左行程表 上3日堂
5點落堂 之後可以出去行下

大家年尾個份出左未? 今年not bad

未呀 新年前出
希望唔差啦

十四十五號都有班viennoiserie

基本上得飯後時間係自由時間
酒店同學校附近無野好行
一定要撘車出去
但夜晚好塞車

一星期番六日定七日 番幾多知鍾

I mean 五定六日

一星期番5日工
鐘數不一定 有event就由朝番到晚

我d同事都咁講
好彩有朋友係個邊

我報到2日short course果班的話 應該14號會撞到你

我之前係個面過左一星期
悶到我丫